{
    "category": {
        "1": {
            "name": "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes"
        },
        "2": {
            "name": "Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz"
        },
        "3": {
            "name": "Arbeiten mit Leinen, Drahtseilen, Ketten, Rund- und Bandschlingen"
        },
        "4": {
            "name": "Arbeiten mit Leitern"
        },
        "5": {
            "name": "Stromerzeugung und Beleuchtung"
        },
        "6": {
            "name": "Metall-, Holz- und Steinbearbeitung"
        },
        "7": {
            "name": "Bewegen von Lasten"
        },
        "8": {
            "name": "Arbeiten am und auf dem Wasser"
        },
        "9": {
            "name": "Einsatzgrundlagen"
        },
        "10": {
            "name": "Grundlagen der Rettung und Bergung"
        }
    },
    "questions": [
        {
            "category": 1,
            "number": 1,
            "question": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
            "answers": {
                "1": "Grundgesetz",
                "2": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                "3": "THW-Gesetz"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 2,
            "question": "Wann wurde das THW gegr\u00fcndet?",
            "answers": {
                "1": "1949",
                "2": "1950",
                "3": "1956"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 3,
            "question": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Bundesminister\/in des Innern und f\u00fcr Heimat",
                "2": "Der\/die Pr\u00e4sident\/in",
                "3": "Der\/die Landesbeauftragte"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 4,
            "question": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
            "answers": {
                "1": "Das Bundesministerium des Innern und f\u00fcr Heimat",
                "2": "Bundesministerium der Verteidigung",
                "3": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 5,
            "question": "In wie viele Landesverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
            "answers": {
                "1": "11",
                "2": "8",
                "3": "16"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 6,
            "question": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Landessprecher\/in",
                "2": "Der Landesausschuss",
                "3": "Der\/die Landesbeauftragte"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 7,
            "question": "Wer leitet den Ortsverband?",
            "answers": {
                "1": "Der Leiter\/die Leiterin der Regionalstelle",
                "2": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "3": "Der\/die Zugf\u00fchrer\/in"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 8,
            "question": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger\/innen ist Mitglied im Ortsausschuss?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "2": "Der\/die Helfersprecher\/in",
                "3": "Der\/die Sicherheitsbeauftragte"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 9,
            "question": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem\/der Ortsbeauftragten?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                "2": "Der\/die Verwaltungsbeauftragte",
                "3": "Der\/die Helfersprecher\/in"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 10,
            "question": "Welche Aus- und Fortbildungsstufen gibt es im THW?",
            "answers": {
                "1": "Ortsverband, Landesverband und Leitung",
                "2": "Ausbildungszentrum und Standort",
                "3": "Grund-, Fach- und Weiterbef\u00e4higung"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 11,
            "question": "Wer entscheidet \u00fcber den Aufnahmeantrag zur Mitwirkung in der Bundesanstalt THW?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "2": "Der Leiter\/die Leiterin der Regionalstelle",
                "3": "Der\/die B\u00fcrgermeister\/in"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 12,
            "question": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als Helfer\/in?",
            "answers": {
                "1": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                "2": "Teilnahme an Ausbildungsma\u00dfnahmen",
                "3": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 13,
            "question": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers\/der Helferin festgelegt?",
            "answers": {
                "1": "Grundgesetz",
                "2": "THW-Gesetz",
                "3": "THW-Mitwirkungsrichtlinie"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 14,
            "question": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten im THW versto\u00dfen?",
            "answers": {
                "1": "Ermahnung",
                "2": "Keine Ma\u00dfnahmen",
                "3": "Entlassung"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 15,
            "question": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger\/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "2": "Der\/die Schirrmeister\/in",
                "3": "Der\/die Zugf\u00fchrer\/in"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 16,
            "question": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger\/innen ist Unterf\u00fchrer\/in?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Zugf\u00fchrer\/in",
                "2": "Der\/die Gruppenf\u00fchrer\/in",
                "3": "Der\/die Truppf\u00fchrer\/in"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 17,
            "question": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
            "answers": {
                "1": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                "2": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzuzeigen",
                "3": "Nicht in Urlaub zu fahren"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 18,
            "question": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz an Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die zust\u00e4ndige Leiter\/in der Regionalstelle",
                "2": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                "3": "Der\/die Ortsbeauftragte"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 19,
            "question": "Welche Stufen des Leistungsabzeichens der THW-Jugend gibt es?",
            "answers": {
                "1": "Blau, Orange, Bronze, Silber, Gold",
                "2": "1, 2, 3, 4, 5",
                "3": "Schwarz, Rot, Gold, Blau, Wei\u00df"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 20,
            "question": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
            "answers": {
                "1": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                "2": "Bergungsz\u00fcge",
                "3": "Technische Z\u00fcge"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 21,
            "question": "Welches sind taktische (Teil-) Einheiten im THW?",
            "answers": {
                "1": "Der Technische Zug",
                "2": "Die Fachgruppe",
                "3": "Der Regionalbereich"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 22,
            "question": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
            "answers": {
                "1": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                "2": "Alle",
                "3": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer\/innen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 23,
            "question": "D\u00fcrfen einem Helfer\/einer Helferin aufgrund seiner\/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile entstehen?",
            "answers": {
                "1": "Ja",
                "2": "Nein",
                "3": "Ja, in geringerem Umfang"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 24,
            "question": "Besteht f\u00fcr eine\/n Helfer\/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
            "answers": {
                "1": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine\/ihre Krankenkasse",
                "2": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                "3": "Nein, er\/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 25,
            "question": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nimmt das THW wahr?",
            "answers": {
                "1": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                "2": "Rettung Versch\u00fctteter",
                "3": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 26,
            "question": "Welche Fachgruppen gibt es im THW?",
            "answers": {
                "1": "Betreuung",
                "2": "Trinkwasserversorgung",
                "3": "R\u00e4umen"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 27,
            "question": "Wer leitet die Jugendgruppen im Ortsverband?",
            "answers": {
                "1": "Ortsjugendbeauftragte\/r",
                "2": "Ortsbeauftragte\/r",
                "3": "Ausbildungsbeauftragte\/r"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 28,
            "question": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung StAN?",
            "answers": {
                "1": "St\u00e4ndige Ausstattungsnachweisung",
                "2": "St\u00e4rke- und Ausstattungsnachweisung",
                "3": "Standard-Ausstattungsnachweisung"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 29,
            "question": "Wer geh\u00f6rt u. a. dem OV-Stab an?",
            "answers": {
                "1": "OB, stv. OB, Helfersprecher\/in",
                "2": "OB, stv. OB, ZF\u00fc",
                "3": "OV-Koch\/K\u00f6chin, OJB, VwBe"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 30,
            "question": "Wie hat sich ein\/e Helfer\/in \u00fcber den Dienstplan zu informieren?",
            "answers": {
                "1": "Er\/sie kann warten, bis er ihm\/ihr zugeschickt wird",
                "2": "Er\/sie muss sich selbst informieren",
                "3": "Es gibt keinen festen Dienstplan"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 31,
            "question": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der GKW?",
            "answers": {
                "1": "Zugtrupp",
                "2": "Bergungsgruppe",
                "3": "Fachgruppe Sprengen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 32,
            "question": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers\/der Helferin bei Dienstveranstaltungen in der Regel erfasst?",
            "answers": {
                "1": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                "2": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                "3": "Durch elektronische Erfassung"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 33,
            "question": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der MTW?",
            "answers": {
                "1": "Zugtrupp",
                "2": "Bergungsgruppe",
                "3": "Fachgruppe Wassergefahren"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 34,
            "question": "Welche Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich auf dem GKW?",
            "answers": {
                "1": "Werkzeugsatz Sprengvorbereitung",
                "2": "Brennschneidger\u00e4t",
                "3": "Benzinhandpumpe"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 35,
            "question": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
            "answers": {
                "1": "Betrieb von Notbrunnen",
                "2": "Instandsetzen von Anlagen\/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                "3": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 36,
            "question": "Welche Aufgaben haben die  Zugtrupps?",
            "answers": {
                "1": "Zugf\u00fchrung und andere F\u00fchrungsaufgaben",
                "2": "Verkehrskontrolle durchf\u00fchren",
                "3": "Lotsenstellen einrichten"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 37,
            "question": "Was sind Bestandteile der THW-Fachbef\u00e4higung?",
            "answers": {
                "1": "Bereichsausbildung",
                "2": "Auslandsausbildung",
                "3": "F\u00fchrungsausbildung"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 38,
            "question": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
            "answers": {
                "1": "Wassergefahren",
                "2": "Infrastruktur",
                "3": "Ortung"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 39,
            "question": "Was muss der\/die Helfer\/in bei der Anfahrt zur Unterkunft beachten?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Helfer\/in hat keine Sonderrechte",
                "2": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                "3": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 40,
            "question": "In welcher Fachgruppe gibt es Baumaschinen?",
            "answers": {
                "1": "R\u00e4umen",
                "2": "Elektroversorgung",
                "3": "Wassergefahren"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 41,
            "question": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
            "answers": {
                "1": "Fachgruppe Ortung",
                "2": "Fachgruppe Wassergefahren",
                "3": "Bergungsgruppe"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 42,
            "question": "Wem muss ich als Helfer\/in meine Mitwirkung im THW mitteilen?",
            "answers": {
                "1": "Arbeitgeber\/in",
                "2": "Einwohnermeldeamt",
                "3": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt\/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 43,
            "question": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
            "answers": {
                "1": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                "2": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                "3": "F\u00f6rderung der Kameradschaft"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 44,
            "question": "Welche Rechtsform kann eine THW-Helfervereinigungen haben?",
            "answers": {
                "1": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                "2": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                "3": "Keine, weil sie ein Teil der BA THW sind"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 45,
            "question": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
            "answers": {
                "1": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                "2": "Landesvereinigungen",
                "3": "Bundesvereinigung"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 46,
            "question": "Ab wann kann ein\/e Junghelfer\/in fr\u00fchestens die Grundausbildungspr\u00fcfung ablegen?",
            "answers": {
                "1": "Ab dem 16. Geburtstag",
                "2": "Ab dem 18. Geburtstag",
                "3": "Mit Eintritt in die Minigruppe"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 47,
            "question": "Was sind die Voraussetzungen, um an einem Einsatz teilnehmen zu k\u00f6nnen?",
            "answers": {
                "1": "Bestandene Grundausbildungspr\u00fcfung, g\u00fcltige Erste-Hilfe-Ausbildung",
                "2": "Mitf\u00fchren eines g\u00fcltigen Impfpasses, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den\/die Leiter\/in der Regionalstelle",
                "3": "Gesundheitliche, Eingangsuntersuchung, g\u00fcltiger Impfstatus"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 48,
            "question": "Womit ist jede Einheit bzw. Teileinheit in der StAN beschrieben?",
            "answers": {
                "1": "Mit ihrem Aufgabenspektrum, ihrer Einsatztaktik, ihrer Ausstattung und ihrem Gliederungsbild",
                "2": "Mit ihren Aufgaben, ihrer Einsatzkleidung und ihrem Verpflegungsbedarf",
                "3": "Mit ihrer Einsatztaktik, ihrer Funktions- und Helfer\/innen\u00fcbersicht und den Funktionsbeschreibungen"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 49,
            "question": "Wie lautet die richtige Reihenfolge der Bedeutung der St\u00e4rkemeldung (1\/1\/2=4)",
            "answers": {
                "1": "Anzahl der Helfer\/innen; Anzahl der Unterf\u00fchrer\/innen; Anzahl der F\u00fchrer\/innen; Gesamtzahl der Helfer\/innen in der Einheit",
                "2": "Anzahl der F\u00fchrer\/innen; Anzahl der Unterf\u00fchrer\/innen; Anzahl der Helfer\/innen; Gesamtzahl der Helfer\/innen der Einheit",
                "3": "Gesamtzahl der Helfer\/innen der Einheit; Anzahl der Unterf\u00fchrer\/innen; Anzahl der Helfer\/innen; Anzahl der F\u00fchrer\/innen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 50,
            "question": "Welche Pflichten haben Helferinnen und Helfer im THW?",
            "answers": {
                "1": "Sich entsprechend Eignung und Aufgabe ausbilden zu lassen",
                "2": "Dienstlichen Vorschriften und Anweisungen  nachzukommen",
                "3": "Sich \u00fcber die ma\u00dfgeblichen Diensttermine zu informieren"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 51,
            "question": "Ab weil viel Jahren k\u00f6nnen Kinder und Jugendliche als Junghelfer\/in im THW mitwirken?",
            "answers": {
                "1": "6 Jahre",
                "2": "10 Jahre",
                "3": "18 Jahre"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 52,
            "question": "Wer ist f\u00fcr die allt\u00e4gliche Gefahrenabwehr zust\u00e4ndig?",
            "answers": {
                "1": "Die St\u00e4dte, kreisfreien St\u00e4dte und Gemeinden",
                "2": "Ausschlie\u00dflich die Bundesl\u00e4nder",
                "3": "Der Bund"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 53,
            "question": "Aufgaben im Falle eines au\u00dfergew\u00f6hnlichen Schadensereignisses",
            "answers": {
                "1": "Sachg\u00fcter",
                "2": "Menschenleben",
                "3": "Umwelt"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 54,
            "question": "Wer ruft den Katastrophenfall aus?",
            "answers": {
                "1": "Ausschlie\u00dflich die Bundesregierung",
                "2": "Organisationen des Katastrophenschutzes \u2013 auch das THW ist berechtigt",
                "3": "Katastrophenschutzbeh\u00f6rden der Landkreise, kreisfreien St\u00e4dte bzw. Bezirksregierungen"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 55,
            "question": "Wo liegt die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr den Zivilschutz?",
            "answers": {
                "1": "Bei den Kreisverwaltungen",
                "2": "Beim Bund",
                "3": "Bei den Bundesl\u00e4ndern"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 56,
            "question": "Zu welchem Zweck wurde die Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegr\u00fcndet?",
            "answers": {
                "1": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung in der allgemeinen Gefahrenabwehr",
                "2": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung im  Zivilschutzfall",
                "3": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung im  Katastrophenfall"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 57,
            "question": "Welche vier taktischen Schwerpunkte (gem. THW-Rahmenkonzept) hat das THW?",
            "answers": {
                "1": "Rettung und Bergung; Notinstandsetzung; Notversorgung; F\u00fchrung und Logistik",
                "2": "Medizinische Hilfeleistung; Psycho-soziale Notfallversorgung; Verpflegung von Einsatz\u00adkr\u00e4ften; Personenschutz",
                "3": "Fahrzeugreparaturen; Rettung und Bergung; Medizinische Hilfeleistung; Koordination"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 58,
            "question": "Das THW leistet technische Hilfe\u2026",
            "answers": {
                "1": "Nach dem Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz",
                "2": "Im Ausland im Auftrag der Bundesregierung",
                "3": "Bei Gefahr in Verzug"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 59,
            "question": "\u00d6rtliche Helfervereinigungen\u2026",
            "answers": {
                "1": "Sind rechtlich ein Bestandteil der Ortsverb\u00e4nde",
                "2": "Haben einen eigenen Vorstand",
                "3": "Sind rechtlich kein Bestandteil der Ortsverb\u00e4nde"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 60,
            "question": "Wie finanzieren sich die \u00f6rtlichen THW Helfervereinigungen?",
            "answers": {
                "1": "Aus Spenden",
                "2": "Aus Mitgliedsbeitr\u00e4gen",
                "3": "Zu 100% aus Mitteln der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 61,
            "question": "Wann wurde die THW-Jugend auf Bundesebene gegr\u00fcndet?",
            "answers": {
                "1": "1967",
                "2": "1984",
                "3": "2001"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 62,
            "question": "Welche Aussagen zur THW- Jugend sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Die THW-Jugend ist der Jugendverband des THW",
                "2": "Die THW-Jugend hat die Rechtsform eines eingetragenen Vereins (e. V.)",
                "3": "In jedem THW-Ortsverband ist eine Jugendgruppe aktiv"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 63,
            "question": "Wie lautet das Motto der THWJugend",
            "answers": {
                "1": "Spielen, Lernen, Helfen",
                "2": "Spielend helfen lernen",
                "3": "Gespielt, gelernt, geholfen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 1,
            "number": 64,
            "question": "Das THW besteht aus drei eng miteinander verbundenen S\u00e4ulen. Die S\u00e4ulen sind:",
            "answers": {
                "1": "Bundesanstalt Technisches Hilfswerk; THW- Helfervereinigungen e. V.; THW-Jugend e. V.",
                "2": "THW-Leitung; Das Ehrenamt; THW-Jugend",
                "3": "Technik; Hilfe; Weitblick"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 1,
            "question": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jeder Helferin immer mitzuf\u00fchren?",
            "answers": {
                "1": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW Einsatzhandschuhe, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                "2": "Helm, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug, Schutzbrille",
                "3": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzanzug"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 2,
            "question": "Wie muss der Multifunktionale Einsatzschutzanzug des THW gepflegt werden?",
            "answers": {
                "1": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                "2": "Laut Pflegeanleitung des Herstellers",
                "3": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 3,
            "question": "Wie sind Erste-Hilfe-Leistungen zu dokumentieren?",
            "answers": {
                "1": "Meldeblock bzw. Verbandbuch",
                "2": "Einsatzsofortmeldung",
                "3": "Nur m\u00fcndlich gegen\u00fcber dem\/der OB"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 4,
            "question": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?",
            "answers": {
                "1": "Jede\/r Helfer\/in selbst",
                "2": "Das THW",
                "3": "Die Fachgruppe Logistik"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 5,
            "question": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung CBRN?",
            "answers": {
                "1": "chemisch, biogen, radioaktiv, nuklear",
                "2": "chemisch, bioaktiv, radiologisch, nat\u00fcrlich",
                "3": "chemisch, biologisch, radiologisch, nuklear"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 6,
            "question": "Wo k\u00f6nnen THW-Angeh\u00f6rige mit Gefahrstoffen in Ber\u00fchrung kommen?",
            "answers": {
                "1": "Zu Hause",
                "2": "Im Einsatz",
                "3": "Im Ortsverband"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 7,
            "question": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
            "answers": {
                "1": "Jede\/r Helfer\/in im THW",
                "2": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                "3": "Nur der\/die Auftraggeber\/in"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 8,
            "question": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer\/innen sowie Anwohnende warnen",
                "2": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                "3": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 9,
            "question": "Woran kann ich die  Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
            "answers": {
                "1": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                "2": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                "3": "Durch Befragung des\/der Fahrers\/in"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 10,
            "question": "Wie werden kennzeichnungspflichtige Gefahrguttransporte unter anderem gekennzeichnet?",
            "answers": {
                "1": "orange Warntafel",
                "2": "gar nicht",
                "3": "Rote Flagge"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 11,
            "question": "Welche Bedeutung hat die obere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
            "answers": {
                "1": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                "2": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                "3": "Fahrzeugkennzeichen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 12,
            "question": "Welche Bedeutung hat die untere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
            "answers": {
                "1": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                "2": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                "3": "Fahrzeugkennzeichen"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 13,
            "question": "Wie oft ist in der Dienststelle eine Evakuierungs\u00fcbung durchzuf\u00fchren?",
            "answers": {
                "1": "bei Bedarf",
                "2": "mindestens einmal j\u00e4hrlich",
                "3": "nach jedem Wechsel eines\/einer Ortsbeauftragten"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 14,
            "question": "Was bedeutet die \u201e3-A-Regel\u201c im Strahlenschutz?",
            "answers": {
                "1": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                "2": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                "3": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 15,
            "question": "Wovon k\u00f6nnen biologische Gefahren ausgehen?",
            "answers": {
                "1": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                "2": "Toxine, z. B. Ricin, Botulinumtoxin, usw.",
                "3": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw."
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 16,
            "question": "Was versteht man unter Arbeitsschutz?",
            "answers": {
                "1": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                "2": "Erhaltung und Schutz des Arbeitsplatzes bei l\u00e4ngerfristiger Erkrankung eines THW-Angeh\u00f6rigen",
                "3": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 17,
            "question": "Wo kann ich Informationen \u00fcber einen Gefahrstoff erhalten?",
            "answers": {
                "1": "Sicherheitsdatenblatt",
                "2": "in der StAN",
                "3": "auf dem Etikett der Verpackung"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 18,
            "question": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
            "answers": {
                "1": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                "2": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "3": "Der\/die Schirrmeister\/in"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 19,
            "question": "Welche Impfungen m\u00fcssen unter anderem f\u00fcr die Einsatzbef\u00e4higung nachgewiesen werden?",
            "answers": {
                "1": "Tetanus",
                "2": "Tollwut",
                "3": "Hepatitis A und B"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 20,
            "question": "Was bedeutet \u201ePr\u00e4vention\u201c im Kontext von Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz?",
            "answers": {
                "1": "Krebsvorsorge",
                "2": "Verh\u00fctung von Unf\u00e4llen und Krankheiten",
                "3": "Versicherungsschutz"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 21,
            "question": "Wie gro\u00df sind im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
            "answers": {
                "1": "20 m und 30 m",
                "2": "5 m und nach Bedarf",
                "3": "50 m, 300 m und 500 m"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 22,
            "question": "Was bedeutet die \u201eGAMS-Regel\u201c?",
            "answers": {
                "1": "Leiter\/in der Regionalstelle informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                "2": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                "3": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 23,
            "question": "Welche Aufgaben hat der\/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
            "answers": {
                "1": "Berater\/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                "2": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                "3": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 24,
            "question": "Wie muss ich mich im Einsatz bei Hitze verhalten?",
            "answers": {
                "1": "Viel trinken",
                "2": "Pause in der Sonne",
                "3": "Pause im Schatten"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 25,
            "question": "Wie muss ich mich im Einsatz bei K\u00e4lte verhalten?",
            "answers": {
                "1": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                "2": "Gl\u00fchwein trinken",
                "3": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 26,
            "question": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten?",
            "answers": {
                "1": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                "2": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                "3": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 27,
            "question": "Wer hat bei der Evakuierung einer Dienststelle dazu beizutragen, dass alle Personen das Geb\u00e4ude verlassen haben und sich am Sammelplatz einfinden?",
            "answers": {
                "1": "Nur der\/die Evakuierungshelfer\/in",
                "2": "Jede einzelne Person",
                "3": "Der\/die Brandschutzhelfer\/in und der\/die Evakuierungshelfer\/in"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 28,
            "question": "Was versteht man unter Arbeitsschutz?",
            "answers": {
                "1": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht",
                "2": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                "3": "Ma\u00dfnahmen, Mittel und Methoden zum Schutz der Besch\u00e4ftigten vor arbeitsbedingten Sicherheits- und Gesundheitsgef\u00e4hrdungen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 29,
            "question": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
            "answers": {
                "1": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                "2": "Der\/die Schirrmeister\/in",
                "3": "Der\/die Ortsbeauftragte"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 30,
            "question": "Was ist Gefahrgut?",
            "answers": {
                "1": "Gefahrgut sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen auf Grund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften oder ihres Zustandes im Zusammenhang mit der Bef\u00f6rderung Gefahren ausgehen k\u00f6nnen.",
                "2": "Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten",
                "3": "Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 31,
            "question": "Was sind Gefahrstoffe?",
            "answers": {
                "1": "Gefahrstoffe sind Stoffe, die Helfern nur selten gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen",
                "2": "Gefahrstoffe sind Stoffe, Zubereitungen und Erzeugnisse, die bestimmte gef\u00e4hrliche Eigenschaften aufweisen oder von denen chemisch- physikalische Gefahren ausgehen",
                "3": "Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein\/e Helfer\/in keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 32,
            "question": "Welche Bef\u00f6rderungspapiere sind auf Anforderung durch den Fahrer eines GefahrguttransportLKWs vorzulegen?",
            "answers": {
                "1": "Anschrift des Lieferanten, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein",
                "2": "UN\u00adNummer, Gefahrnummer, offizielle Benennung des Stoffes\/Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl\/Beschreibung Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des Absenders sowie des Empf\u00e4ngers, Unfallmerkblatt",
                "3": "Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 33,
            "question": "Was sind biologische Gefahrstoffe?",
            "answers": {
                "1": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                "2": "Toxine, z. B. Ricin, Botulinustoxin, usw.",
                "3": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw."
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 34,
            "question": "Was sind Eigenschaften chemischer Gefahrstoffe gem\u00e4\u00df Gefahrstoffverordnung?",
            "answers": {
                "1": "Explosionsgef\u00e4hrlich, leicht Entz\u00fcndlich, giftig, \u00e4tzend",
                "2": "Scharf, brennbar, irritierend, f\u00e4rbend",
                "3": "Brandf\u00f6rdernd, gesundheitssch\u00e4dlich, sensibilisierend, umweltgef\u00e4hrlich"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 35,
            "question": "Welche Angaben sind auf einem Gefahrstoffetikett zu finden?",
            "answers": {
                "1": "Inhalt, F\u00fcllmenge, Preis, Lieferant",
                "2": "Exakte Bezeichnung des Inhalts, Inhaltsstoffe, Gefahrensymbole und Gefahrenbezeichnungen, ggf. Signalwort \u201eGefahr\u201c oder \u201eAchtung\u201c, H- und P-S\u00e4tze, Name, Anschrift und Telefonnummer des Herstellers oder Importeurs",
                "3": "Warnzeichen, Sicherheitszeichen, Inhaltsstoffe, Gefahrenklasse, UN-Nummer"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 36,
            "question": "Was sind hinsichtlich der Hygiene in jedem Einsatz zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Im Gefahrenbereich nicht rauchen, essen und trinken",
                "2": "Dekontamination, Waschen, Toilettengang, Ruhen usw. ausschlie\u00dflich in angeordneten Bereichen des Absperrbereiches",
                "3": "Kontaminierte Einsatzbekleidung zum Essen, Trinken, Rauchen, Toilettengang ablegen und mindestens H\u00e4nde waschen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 2,
            "number": 37,
            "question": "Was ist hinsichtlich der Einsatznachbereitung zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Gr\u00fcndlich dekontaminieren, waschen, duschen. Einsatzbekleidung fachgerecht reinigen (lassen)",
                "2": "Unwohlsein, Erkrankung, Verletzung melden. \u00c4rztliche \u00dcberwachung bei besonderen Gefahren\/ Vorkommnissen durchf\u00fchren lassen",
                "3": "Angebote zur psycho-sozialen Nachsorge wahrnehmen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 1,
            "question": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
            "answers": {
                "1": "15 m",
                "2": "30 m",
                "3": "35 m"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 2,
            "question": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach StAN)?",
            "answers": {
                "1": "6,5 m \/ 15,0 m",
                "2": "12,0 m \/ 25,0 m",
                "3": "10,0 m \/ 20,0 m"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 3,
            "question": "Welche Leinen\/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Sicherheitsseile",
                "2": "Arbeitsleinen",
                "3": "Jede Naturfaserleine"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 4,
            "question": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
            "answers": {
                "1": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                "2": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                "3": "Zum Anschlagen von Lasten"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 5,
            "question": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
            "answers": {
                "1": "Zur Absturzsicherung",
                "2": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                "3": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 6,
            "question": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
            "answers": {
                "1": "Auf Gleitschutz",
                "2": "Auf Kantenschutz",
                "3": "Auf Leinen-\/Seilschutz"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 7,
            "question": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
            "answers": {
                "1": "An der Farbe \u201egr\u00fcn\u201c",
                "2": "An den Angaben des Herstelleretikettes",
                "3": "Am Durchmesser"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 8,
            "question": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
            "answers": {
                "1": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                "2": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                "3": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 9,
            "question": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
            "answers": {
                "1": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                "2": "mindestens 10 x Leinendurchmesser",
                "3": "mindestens 30 x Leinendurchmesser"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 10,
            "question": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
            "answers": {
                "1": "Wickelbund",
                "2": "Mastwurf",
                "3": "Doppelstich"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 11,
            "question": "Womit werden Lasten angeschlagen?",
            "answers": {
                "1": "Rundschlingen",
                "2": "Sicherheitsseil",
                "3": "Ketten"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 12,
            "question": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche\/Bund wird eine Last angeschlagen?",
            "answers": {
                "1": "Einfacher\/doppelter Ankerstich",
                "2": "Mastwurf",
                "3": "Bockschn\u00fcrbund"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 13,
            "question": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
            "answers": {
                "1": "Halbe Seill\u00e4nge",
                "2": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                "3": "Zweifache Seill\u00e4nge"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 14,
            "question": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
            "answers": {
                "1": "Mit Drahtseilklemmen",
                "2": "Mit Sch\u00e4keln",
                "3": "Mit Knoten"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 15,
            "question": "Wozu dienen Bandschlingen?",
            "answers": {
                "1": "Zum Retten von Personen",
                "2": "Zum Anschlagen von Lasten",
                "3": "Zur Ladungssicherung"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 16,
            "question": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Zur Rettung von Personen",
                "2": "Zur Ladungssicherung",
                "3": "Zum Anschlagen von Lasten"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 17,
            "question": "Welche Aussagen \u00fcber Arbeitsleinen sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Arbeitsleinen d\u00fcrfen weder zur Sicherung noch zur Rettung von Personen eingesetzt werden",
                "2": "Arbeitsleinen d\u00fcrfen zur Sicherung und Rettung von Personen eingesetzt werden",
                "3": "Arbeitsleinen sind Sicherheitsseile"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 18,
            "question": "Welche Aussagen \u00fcber Spanngurte sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Spanngurte d\u00fcrfen im THW als Ersatz f\u00fcr Leinen eingesetzt werden",
                "2": "Spanngurte werden grunds\u00e4tzlich zur Ladungssicherung verwendet",
                "3": "Spanngurte d\u00fcrfen zur Ladungssicherung nicht verwendet werden"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 19,
            "question": "Welche Hinweise sind unter anderem auf Pressh\u00fclsen von Drahtseilen gekennzeichnet?",
            "answers": {
                "1": "Tragf\u00e4higkeit, DIN, Herstellerkennzeichen, Herstelldatum",
                "2": "Tragf\u00e4higkeit, L\u00e4nge, Materialart, Ablegereife",
                "3": "Tragf\u00e4higkeit, DIN, Herstelldatum, Ablegereife"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 20,
            "question": "Welche Kriterien sind f\u00fcr die Ablegereife von Drahtseilen wichtig?",
            "answers": {
                "1": "Kontakt mit Schmier\u00f6len",
                "2": "Drahtbr\u00fcche",
                "3": "Knicke"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 21,
            "question": "Welche Aussagen \u00fcber Ketten sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Anschlagketten sind mind. Meterweise mittels Kettenstempel des Herstellers markiert",
                "2": "Weist eine Kette keinen Anh\u00e4nger auf, ist sie der G\u00fcteklasse 2 zuzuordnen",
                "3": "Bei eckigen Kettenanh\u00e4ngern l\u00e4sst sich anhand der Anzahl der Ecken die G\u00fcteklasse bestimmen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 22,
            "question": "Welche Kriterien sind f\u00fcr die Ablegereife von Rundschlinge wichtig?",
            "answers": {
                "1": "Fehlende oder unleserliche Kennung",
                "2": "Sch\u00e4den durch Einwirkung aggressiver Stoffe",
                "3": "Verformung durch z. B. W\u00e4rmeeinfluss"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 3,
            "number": 23,
            "question": "Welche Unfallverh\u00fctungsvorschriften sind beim Einsatz von Bandschlingen zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Kennzeichnung \u00fcberpr\u00fcfen",
                "2": "Hitzeeinwirkung vermeiden",
                "3": "Pr\u00fcfzyklus: 12 Monate"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 4,
            "number": 1,
            "question": "Wie viel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
            "answers": {
                "1": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                "2": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                "3": "Ca. 90\u00b0"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 4,
            "number": 2,
            "question": "Wohin greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
            "answers": {
                "1": "Um die Sprossen",
                "2": "Um die Holme",
                "3": "Um die Sprossen oder um die Holme"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 4,
            "number": 3,
            "question": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
            "answers": {
                "1": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                "2": "Nur Kopfpunktsicherung",
                "3": "Fu\u00df- und\/oder Kopfpunktsicherung"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 4,
            "number": 4,
            "question": "Wozu d\u00fcrfen THW-Kombinationsleitern eingesetzt werden?",
            "answers": {
                "1": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                "2": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                "3": "Zum Besteigen von Objekten"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 4,
            "number": 5,
            "question": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
            "answers": {
                "1": "Ja",
                "2": "Nein",
                "3": "Nur kurzfristig"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 1,
            "question": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
            "answers": {
                "1": "12 Volt",
                "2": "24 Volt",
                "3": "230 Volt"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 2,
            "question": "Mit welcher Leistung darf der tragbare Stromerzeuger in der Regel maximal belastet werden?",
            "answers": {
                "1": "100 % der Nennleistung",
                "2": "80 % der Nennleistung",
                "3": "30 % der Nennleistung"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 3,
            "question": "D\u00fcrfen an einem tragbaren 8 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 4 kW und eine mit 3 kW gleichzeitig betrieben werden?",
            "answers": {
                "1": "Ja",
                "2": "Nein",
                "3": "F\u00fcr maximal 10 Minuten"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 4,
            "question": "Wie wird der tragbare Stromerzeuger gestartet?",
            "answers": {
                "1": "Durch Seilzug",
                "2": "Durch Anlasser",
                "3": "Durch Fremdstarten"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 5,
            "question": "In welcher Stellung muss der Chokezug bei Inbetriebnahme des kalten Motors des tragbaren Stromerzeugers ohne Startautomatik stehen?",
            "answers": {
                "1": "Herausgezogen",
                "2": "Eingeschoben",
                "3": "Mittelstellung"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 6,
            "question": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers betrieben?",
            "answers": {
                "1": "Kraftstoff-\/\u00d6l-Gemisch",
                "2": "Diesel",
                "3": "Benzin"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 7,
            "question": "Was ist beim Nachtanken eines tragbaren Stromerzeugers (ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Motor muss abgestellt sein",
                "2": "Motor kann laufen",
                "3": "Benzinhahn muss geschlossen sein"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 8,
            "question": "Wie wird der Motor des tragbaren Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzzeitige Au\u00dferbetriebnahme)?",
            "answers": {
                "1": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                "2": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                "3": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 9,
            "question": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "M\u00f6glichst blendungsfrei aufstellen",
                "2": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                "3": "Leitung stolperfrei verlegen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 10,
            "question": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                "2": "Spannungsfreiheit herstellen",
                "3": "Sicherungsautomat auf Stellung \u201eAus\u201c stellen"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 11,
            "question": "Wie gro\u00df darf die maximale L\u00e4nge einer Leitung an tragbaren Stromerzeugern sein?",
            "answers": {
                "1": "200 m",
                "2": "300 m",
                "3": "100 m"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 12,
            "question": "Zur StAN THW-Beleuchtungsausstattung der Bergungsgruppe geh\u00f6ren\u2026",
            "answers": {
                "1": "Dreibeinstativ",
                "2": "Leuchtk\u00f6rper 500 W",
                "3": "Scheinwerferbr\u00fccke"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 13,
            "question": "Welche besonderen Absicherungsma\u00dfnahmen sind beim Verlegen elektrischer Leitungen \u00fcber Verkehrswegen zu ergreifen?",
            "answers": {
                "1": "Kabelbr\u00fccken sind nur auf Stra\u00dfen au\u00dferhalb geschlossener Ortschaften zu verlegen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen",
                "2": "Kabelbr\u00fccken sind nur auf Stra\u00dfen innerhalb geschlossener Ortschaft zu verlegen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen",
                "3": "Kabelbr\u00fccken sind so zu verlege, dass Fahrzeuge verschiedener Spurbreite (PKW \/ LKW) die Leitung queren k\u00f6nnen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 14,
            "question": "Welche Aussagen \u00fcber die Verlegung von elektrischen Leitungen sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Elektrische Leitungen werden vom Verbraucher zum Stromerzeugerausgelegt",
                "2": "Elektrische Leitungen werden stolperfrei in Buchten verlegt",
                "3": "Elektrische Leitungen werden vom Stromerzeuger zum Verbraucher ausgelegt"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 5,
            "number": 15,
            "question": "Beim Arbeiten mit einem Stromerzeuger kommt es zu einem technischen Defekt, bei dem eine Einsatzkraft einen Stromschlag bekommt. Was ist zu tun?",
            "answers": {
                "1": "Eine umgehende Vorstellung beim Arzt ist erforderlich",
                "2": "Wenn die Person keine Beschwerden hat, sind keine Ma\u00dfnahmen erforderlich",
                "3": "Der Rettungsdienst ist mit dem Hinweis \u201eStromunfall\u201c zu alarmieren"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 1,
            "question": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
            "answers": {
                "1": "Zugmesser",
                "2": "Spitzmei\u00dfel",
                "3": "Stangen-Schlangenbohrer"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 2,
            "question": "Wozu dient das Zugmesser?",
            "answers": {
                "1": "Zum Entrinden",
                "2": "Zum Entgraten von Metall",
                "3": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 3,
            "question": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
            "answers": {
                "1": "Auf festen Sitz der Stiele",
                "2": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                "3": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum\/zur n\u00e4chsten Helfer\/in"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 4,
            "question": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
            "answers": {
                "1": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                "2": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                "3": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 5,
            "question": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
            "answers": {
                "1": "Am Zopfende",
                "2": "Am Stammende",
                "3": "Am Stamm- oder Zopfende"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 6,
            "question": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
            "answers": {
                "1": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                "2": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                "3": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 7,
            "question": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
            "answers": {
                "1": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                "2": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                "3": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 8,
            "question": "Welche Handschuhe d\u00fcrfen auf keinen Fall bei der Steinbearbeitung getragen werden?",
            "answers": {
                "1": "Hitzeschutzhandschuhe",
                "2": "Gummihandschuhe",
                "3": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder Einsatzhandschuhe"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 9,
            "question": "Welche zus\u00e4tzliche Schutzausr\u00fcstung ist (neben dem Handschutz) beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
            "answers": {
                "1": "Schwei\u00dfbrille",
                "2": "Schutzbrille",
                "3": "Ledersch\u00fcrze"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 10,
            "question": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
            "answers": {
                "1": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                "2": "Der Stiel muss lackiert sein",
                "3": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 11,
            "question": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
            "answers": {
                "1": "Mit dem Stechbeitel",
                "2": "Mit der Hydropresse",
                "3": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 12,
            "question": "Welche Gefahr entsteht durch einen \u201eBart\u201c am Mei\u00dfelkopf?",
            "answers": {
                "1": "Abrutschen des Hammers",
                "2": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                "3": "Bruch des Mei\u00dfels"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 13,
            "question": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
            "answers": {
                "1": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                "2": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                "3": "Stangen-Schlangenbohrer"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 14,
            "question": "Was ist vor Ablegen des Elektro- Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Netzstecker herausziehen",
                "2": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                "3": "Leitungsf\u00fchrung beachten"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 15,
            "question": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Finger nicht am Ein-\/Ausschalter halten",
                "2": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                "3": "Ger\u00e4t ausschalten; Stillstand der Trennscheibe abwarten"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 16,
            "question": "Wann ist der Trenn-\/ Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
            "answers": {
                "1": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer\/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                "2": "Wenn der Trenn-\/ Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                "3": "Wenn der Trenn-\/ Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 17,
            "question": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
            "answers": {
                "1": "H\u00e4rter",
                "2": "Gleich hart",
                "3": "Weicher"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 18,
            "question": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
            "answers": {
                "1": "Mit der Feile",
                "2": "Mit dem Mei\u00dfel",
                "3": "Mit der Handblechschere"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 19,
            "question": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Trennschleifer",
                "2": "Motorkettens\u00e4ge",
                "3": "B\u00fcgels\u00e4ge"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 20,
            "question": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe sind Trennschleifer an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
            "answers": {
                "1": "Bei Stillstand",
                "2": "Bei Anlaufdrehzahl",
                "3": "Bei H\u00f6chstdrehzahl"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 21,
            "question": "Mit welcher Trennscheibe darf Aluminium durchtrennt werden?",
            "answers": {
                "1": "Kunstharztrennscheibe Metall",
                "2": "Kunstharztrennscheibe Asphalt",
                "3": "Kunstharztrennscheibe Stein"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 22,
            "question": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifers (neben dem Handschutz) unbedingt getragen werden?",
            "answers": {
                "1": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel",
                "2": "Gummistiefel, Schnittschutzhose",
                "3": "Schutzbrille, Schutzhelm, Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 23,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen im Bezug auf Feilen sind zutreffend?",
            "answers": {
                "1": "Feilen sollten vor jedem Gebrauch ge\u00f6lt werden",
                "2": "Es gibt verschiedene Hiebarten bei Feilen",
                "3": "Feilen d\u00fcrfen nur mit speziellen Feilenb\u00fcrsten gereinigt werden"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 24,
            "question": "Wie lange ist eine Kunstharztrennscheibe haltbar?",
            "answers": {
                "1": "3 Jahre",
                "2": "5 Jahre",
                "3": "Die Trennscheibe ist unbegrenzt haltbar"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 25,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen im Bezug auf Maschinen sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Bei der Benutzung von Maschinen, bei denen Funkenflug zu erwarten ist, muss L\u00f6schmittel bereitgestellt werden",
                "2": "Elektrisch betriebene Ger\u00e4te zur Metallbearbeitung d\u00fcrfen nur an einer Steckdose betrieben werden, nicht an SEA oder NEA",
                "3": "F\u00fcr die S\u00e4bels\u00e4ge gibt es verschiedene S\u00e4gebl\u00e4tter f\u00fcr verschiedene Materialien"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 26,
            "question": "Welche Schutzausstattung ist beim Durchtrennen eines Betonteils mit dem Trennschleifer u. a. zu tragen?",
            "answers": {
                "1": "Staubschutzmaske",
                "2": "Hitzeschutzanzug",
                "3": "Augenschutz"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 6,
            "number": 27,
            "question": "Mit welchen Maschinen k\u00f6nnen Steine und Beton bearbeitet werden?",
            "answers": {
                "1": "S\u00e4bels\u00e4ge",
                "2": "Bohr- und Aufbrechhammer",
                "3": "Trennschleifer mit Verbrennungsmotor"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 1,
            "question": "Welches Material darf als \u201eHebeldrehpunkt\u201c bei der Verwendung der Brechstange nicht verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Ziegelsteine",
                "2": "Hohlblocksteine",
                "3": "Holz"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 2,
            "question": "Was ist unter dem Begriff \u201eLose Rolle\u201c zu verstehen?",
            "answers": {
                "1": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                "2": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                "3": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 3,
            "question": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                "2": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                "3": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 4,
            "question": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgt die Bergungsgruppe?",
            "answers": {
                "1": "Brechstange",
                "2": "Hebe- und Pressger\u00e4t",
                "3": "Hebekissen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 5,
            "question": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
            "answers": {
                "1": "Am Hebekissen",
                "2": "Am Zugger\u00e4t",
                "3": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 6,
            "question": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
            "answers": {
                "1": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                "2": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                "3": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere\/Spreizer"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 7,
            "question": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
            "answers": {
                "1": "Brechstange",
                "2": "Zugger\u00e4t",
                "3": "Hydraulischer Spreizer"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 8,
            "question": "Welche Zugkraft hat das Zugger\u00e4t der Bergungsgruppe im direkten Zug?",
            "answers": {
                "1": "15\/16 kN",
                "2": "20\/25 kN",
                "3": "60\/70 kN"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 9,
            "question": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Zugger\u00e4tes ab?",
            "answers": {
                "1": "0 - 10 %",
                "2": "25 - 50 %",
                "3": "1"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 10,
            "question": "Wof\u00fcr darf der Klappkloben  (32 kN) aus der Bergungsgruppe verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Arbeiten mit der Seilwinde",
                "2": "Anheben von Lasten bis 32 kN",
                "3": "Arbeiten mit dem Zugger\u00e4t"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 11,
            "question": "Wo sind die Scherstifte im Zugger\u00e4t eingebaut?",
            "answers": {
                "1": "Am R\u00fcckzughebel",
                "2": "An den Klemmbacken",
                "3": "Am Vorschubhebel"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 12,
            "question": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Zugger\u00e4t zu tun?",
            "answers": {
                "1": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                "2": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                "3": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 13,
            "question": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes der Bergungsgruppe d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinander gelegt werden?",
            "answers": {
                "1": "2 Hebekissen",
                "2": "4 Hebekissen",
                "3": "Beliebig viele"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 14,
            "question": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
            "answers": {
                "1": "2\/3 bzw. 3\/4 der Kissenfl\u00e4che",
                "2": "1\/2 bzw. 1\/3 der Kissenfl\u00e4che",
                "3": "1\/3 bzw. 4\/5 der Kissenfl\u00e4che"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 15,
            "question": "Welche Druckluftquellen d\u00fcrfen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
            "answers": {
                "1": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                "2": "Kfz-Zweikreisbremssystem",
                "3": "Druckluftflaschen 200\/300 bar"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 16,
            "question": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                "2": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                "3": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 17,
            "question": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
            "answers": {
                "1": "Eine Person",
                "2": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                "3": "Keine Personen"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 18,
            "question": "Welche Sicherheitsma\u00dfnahmen sind beim Arbeiten mit Hebekissen zu ergreifen?",
            "answers": {
                "1": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                "2": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                "3": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 19,
            "question": "Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Kettenzuges?",
            "answers": {
                "1": "16 kN",
                "2": "30 kN",
                "3": "50 kN"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 20,
            "question": "Welche Aussagen \u00fcber Zugger\u00e4te sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Das Zugger\u00e4t sollte im eingescherten Zustand verlastet werden. Nur so sind die Federelemente der Klemmbacken entlastet",
                "2": "Das Zugger\u00e4t wird immer im ausgescherten Zustand verlastet. So l\u00e4sst sich das Drahtzugseil direkt in das Ger\u00e4t einf\u00fchren",
                "3": "In das Zugger\u00e4t kann jedes beliebige Drahtseil eingef\u00fchrt werden, um damit Lasten zu ziehen oder zu ziehen"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 7,
            "number": 21,
            "question": "Welche Aussagen zum Thema \u201eKr\u00e4fte\u201c sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Beim Arbeiten mit der Brechstange habe ich direkten Einfluss auf die aufgebrachte Kraft",
                "2": "Mit Hydraulik lassen sich sehr hohe Kr\u00e4fte realisieren",
                "3": "Die Zahnstangenwinde arbeitet durch pneumatische Kraft"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 1,
            "question": "Was bedeutet der Begriff  \u201eOberstrom\u201c?",
            "answers": {
                "1": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                "2": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                "3": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 2,
            "question": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \u201elinkes Ufer\u201c und \u201erechtes Ufer\u201c?",
            "answers": {
                "1": "Die Stromrichtung",
                "2": "Der eigene Standort",
                "3": "Die Himmelsrichtung"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 3,
            "question": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
            "answers": {
                "1": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                "2": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                "3": "Erkundende Helfer\/innen sichern"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 4,
            "question": "Zwei Helfer\/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
            "answers": {
                "1": "Das Tragen von Lasten durch unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser ist verboten.",
                "2": "Nach Oberstrom",
                "3": "Nach Unterstrom"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 5,
            "question": "Wie muss ein\/e am oder im Wasser arbeitende\/r Helfer\/in korrekt gesichert werden?",
            "answers": {
                "1": "Mit Schn\u00fcrbund",
                "2": "Mit Schwimmhilfe",
                "3": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 6,
            "question": "Wie sind an besonders gef\u00e4hr deten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer\/innen zu sichern?",
            "answers": {
                "1": "Nur mit Sicherheitsseil",
                "2": "Nur mit Rettungsweste",
                "3": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 7,
            "question": "Wie weit soll ein Sandsack nach dem Verschlie\u00dfen gef\u00fcllt sein?",
            "answers": {
                "1": "Zu ca. 50 %",
                "2": "Zu ca. 66 %",
                "3": "Zu ca. 100 %"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 8,
            "question": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
            "answers": {
                "1": "Quer zur Wasserseite",
                "2": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                "3": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 9,
            "question": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 60 cm\/Breite = 40 cm zu verwenden?",
            "answers": {
                "1": "0,75",
                "2": "2\/3 des Volumens",
                "3": "Ca. 12 kg"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 10,
            "question": "Wie hoch darf eine Quellkade maximal sein?",
            "answers": {
                "1": "Zur Deicherh\u00f6hung",
                "2": "Zum Verf\u00fcllen von Deichsch\u00e4den",
                "3": "Zum stoppen der Erosion durch Sickerwasser"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 11,
            "question": "Wie sind Tauchpumpen im Betrieb zu sichern?",
            "answers": {
                "1": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel\/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                "2": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                "3": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 12,
            "question": "Was ist bei der Verwendung eines Wasser f\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                "2": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                "3": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 13,
            "question": "Welche Schutzbekleidung muss ein\/e Helfer\/in am oder auf dem Wasser nutzen?",
            "answers": {
                "1": "N\u00e4sseschutz, Gummistiefel",
                "2": "THW-Rettungsweste,  Helm mit geschlossenem Kinnriemen (bei Bedarf)",
                "3": "Schwimmweste, Rettungsleine"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 14,
            "question": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
            "answers": {
                "1": "Anlegen von Rettungswesten",
                "2": "Sichern von Treibgut",
                "3": "Sicherstellen, dass die Stromversorgung abgeschaltet wurde"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 15,
            "question": "Was sind die Bestandteile der Rettungsweste im THW?",
            "answers": {
                "1": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Mundventil, Trompete",
                "2": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Mundventil, Signalpfeife",
                "3": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Luftpumpe, Signalpfeife"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 16,
            "question": "Welche folgenden Aussagen bez\u00fcglich Schwimmhilfen im THW sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Schwimmhilfen d\u00fcrfen bei Arbeiten am und auf dem Wasser getragen werden",
                "2": "Schwimmhilfen sind ausschlie\u00dflich f\u00fcr Passagiere von THW-Wasserfahrzeugen vorgesehen",
                "3": "F\u00fcr leichte Personen (weniger als 40 kg) sind Westen mit entsprechender Gewichtszulassung erforderlich"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 17,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen zur Sicherung durch Sicherheitsseile sind richtig?",
            "answers": {
                "1": "Die Sicherung durch Sicherheitsseile ist nur an stehenden Gew\u00e4ssern mit geringer Tiefe zugelassen",
                "2": "Zur Erkundung unbekannter Gew\u00e4sser, ist die Seilsicherung nur in Kombination mit der THW-Schwimmhilfe zul\u00e4ssig",
                "3": "Die THW-Rettungsweste ist \u00fcber der PSAgA zu tragen"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 18,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen zur Wathose sind richtig?",
            "answers": {
                "1": "Wathosen d\u00fcrfen nicht in Wasserfahrzeugen getragen werden, sondern werden erst an der Einsatzstelle angezogen",
                "2": "Die Wathose kann vor dem Ertrinken sch\u00fctzen",
                "3": "Flie\u00dfende Gew\u00e4sser sind nur mit der Wathose zu durchwaten"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 19,
            "question": "Was geh\u00f6rt im THW zur Pumpenzusatzausstattung?",
            "answers": {
                "1": "Druckschlauch, Saugschlauch",
                "2": "Armatur \u201eKnickschutzkr\u00fcmmer\u201c",
                "3": "Armatur \u201eMehrzweckstrahlrohr\u201c"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 20,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eSandsackverbau\u201c sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Kunststoffs\u00e4cke sind weniger rutschfest, als Sands\u00e4cke aus Naturfaser",
                "2": "Sands\u00e4cke bestehen aus Jute oder Kunststoff",
                "3": "Kunststoffsands\u00e4cke eignen sich vorwiegend f\u00fcr den Verbau binnenseitig"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 8,
            "number": 21,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eDeichsicherung\u201c sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Der Sandsackdamm wird von innen nach au\u00dfen im Ziegelverbund aufgebaut",
                "2": "Kleinere Sch\u00e4den der Au\u00dfenb\u00f6schung, die genau lokalisiert werden, k\u00f6nnen mit Planenroller gesichert werden",
                "3": "Faschinen sind B\u00fcndel aus Reisig. Sie werden zusammengezurrt und mit Bindedraht verr\u00f6delt"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 1,
            "question": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
            "answers": {
                "1": "Fl\u00fcssigkeit schnellstm\u00f6glich aufwischen",
                "2": "Umstehende warnen",
                "3": "Sofortige Meldung an die zust\u00e4ndige F\u00fchrungskraft"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 2,
            "question": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
            "answers": {
                "1": "15,00 m",
                "2": "20,00 m",
                "3": "3,00 m"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 3,
            "question": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
            "answers": {
                "1": "Windrichtung beachten",
                "2": "Gaskonzentration messen",
                "3": "Meldung an die F\u00fchrungskraft"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 4,
            "question": "Mit welchen Gefahren muss beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte gerechnet werden?",
            "answers": {
                "1": "Explosionsgefahr durch Gase",
                "2": "Gefahr durch Atemgifte",
                "3": "Gefahr durch Absturz"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 5,
            "question": "Wie haben Sie sich als Helfer\/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
            "answers": {
                "1": "Helm nicht in der Hand halten",
                "2": "Bei Halt des Einsatzfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                "3": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 6,
            "question": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
            "answers": {
                "1": "Ob und wo Menschen in Gefahr sind",
                "2": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                "3": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 7,
            "question": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
            "answers": {
                "1": "Nur der\/die Zugf\u00fchrer\/in",
                "2": "Nur der\/die Gruppenf\u00fchrer\/in",
                "3": "Jede Einsatzkraft"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 8,
            "question": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                "2": "Selbst mitgebrachtes Essen darf nicht verzehrt werden",
                "3": "Essen und Trinken nur in daf\u00fcr ausgewiesenen Bereichen"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 9,
            "question": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
            "answers": {
                "1": "Es besteht kein solches Verbot",
                "2": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                "3": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 10,
            "question": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
            "answers": {
                "1": "Warnweste",
                "2": "Warnschilder (dreiseitig, faltbar)",
                "3": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 11,
            "question": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Arbeiten auf Bahnanlagen d\u00fcrfen erst nach Absprache mit dem Bahnpersonal durchgef\u00fchrt werden",
                "2": "Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten",
                "3": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 12,
            "question": "Was ist beim Einsatz im ungesicherten Verkehrsraum zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Warnweste tragen",
                "2": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                "3": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 13,
            "question": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
            "answers": {
                "1": "Gefahrstoffkennung nach GHS",
                "2": "Gefahrenmerkschema THW",
                "3": "Koordinatenangabe im THW"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 14,
            "question": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
            "answers": {
                "1": "Brandklasse C",
                "2": "Brandklasse B",
                "3": "Brandklasse D"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 15,
            "question": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                "2": "Wasser",
                "3": "Kohlendioxidl\u00f6scher"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 16,
            "question": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Polizist\/in",
                "2": "Mein\/e direkte\/r Vorgesetzte\/r",
                "3": "Der\/die Leiter\/in einer Regionalstelle"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 17,
            "question": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
            "answers": {
                "1": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                "2": "Verkehrskontrollen",
                "3": "Geschwindigkeitsmessung"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 18,
            "question": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der\/die Helfer\/in zu seiner\/ihrer pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
            "answers": {
                "1": "Warmen Pullover",
                "2": "Warnweste",
                "3": "Geh\u00f6rschutz"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 19,
            "question": "Was ist mit einem\/r Helfer\/in zu tun, der\/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
            "answers": {
                "1": "Er\/sie ist auf die Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                "2": "Man sollte ihn\/sie alleine mit seinen\/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                "3": "Alle Helfer\/innen der Gruppe informieren"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 20,
            "question": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
            "answers": {
                "1": "Jede\/r Helfer\/in",
                "2": "Der\/die Vorgesetzte",
                "3": "Der\/die Leiter\/in einer Regionalstelle"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 21,
            "question": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
            "answers": {
                "1": "Nur der\/die Auftraggeber\/in",
                "2": "Nur der\/die Einheitsf\u00fchrer\/in",
                "3": "alle Einsatzbeteiligten"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 22,
            "question": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
            "answers": {
                "1": "Nicht beachten",
                "2": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                "3": "Dem\/der unmittelbaren Vorgesetzten melden"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 23,
            "question": "Wie kann sich ein\/e Helfer\/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
            "answers": {
                "1": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen",
                "2": "Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                "3": "Nach eigenen Vorstellungen handeln"
            },
            "correct": [
                1,
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 24,
            "question": "Wozu dient ein Bereitstellungsraum?",
            "answers": {
                "1": "Zur Unterbringung nicht einsatzbef\u00e4higter Helfer\/innen",
                "2": "Sammelpunkt von Einheiten",
                "3": "Bereich f\u00fcr Medienvertreter"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 25,
            "question": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
            "answers": {
                "1": "Wenn ich Drogen oder Alkohol konsumiert habe",
                "2": "Wenn ich Medikamente eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und\/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                "3": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 26,
            "question": "Wer darf Medienvertreter\/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
            "answers": {
                "1": "Jede\/r Helfer\/in",
                "2": "Nur der\/die Einsatzleiter\/in",
                "3": "Der\/die Gruppenf\u00fchrer\/in"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 27,
            "question": "Welche Aufgaben haben Regionalstellen des THW im Einsatzfall (Einbindung von mehr als einem Ortsverband)?",
            "answers": {
                "1": "Funktion des\/der Einsatzleiters\/in",
                "2": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes (LuK-Stab)",
                "3": "Funktion des\/der Pressesprechers\/in"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 28,
            "question": "Wer darf eine\/n Helfer\/Helferin in den Einsatz entsenden?",
            "answers": {
                "1": "Der\/die Ortsbeauftragte",
                "2": "Der\/die Helfer\/in selbst",
                "3": "Der\/die Landessprecher\/in"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 29,
            "question": "Wof\u00fcr steht ENT?",
            "answers": {
                "1": "Im Einsatz nicht transportf\u00e4hig",
                "2": "Externe Notfalltruppe",
                "3": "Einsatznachsorgeteam"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 30,
            "question": "Stressbelastungsreaktionen sind\u2026",
            "answers": {
                "1": "... eine krankhafte Reaktion des K\u00f6rpers",
                "2": "... eine normale Reaktion auf ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Ereignis",
                "3": "... eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Reaktion auf ein normales Ereignis"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 31,
            "question": "Wer kann zu erfolgreichem Stressmanagement beitragen?",
            "answers": {
                "1": "Ich selbst",
                "2": "Meine F\u00fchrungskraft",
                "3": "Das ENT"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 32,
            "question": "Welche M\u00f6glichkeiten gibt es, nach einem belastenden Einsatz Stress abzubauen?",
            "answers": {
                "1": "Mit anderen dar\u00fcber sprechen",
                "2": "\u00dcber den Einsatz gr\u00fcbeln",
                "3": "Dinge tun, die mir Spa\u00df machen (malen, schreiben, Musik h\u00f6ren etc.)"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 33,
            "question": "Wen unterst\u00fctzt das ENT?",
            "answers": {
                "1": "Ehrenamtliche und hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                "2": "Nur ehrenamtliche THW-Einsatzkr\u00e4fte",
                "3": "Nur hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 9,
            "number": 34,
            "question": "Was sind typische Stressreaktionen?",
            "answers": {
                "1": "Schwei\u00dfausbr\u00fcche, Tunnelblick, Wut",
                "2": "Hysterie, Angst, Konzentrationsst\u00f6rungen",
                "3": "Erbrechen, Ged\u00e4chtnisausf\u00e4lle, \u00dcberaktivit\u00e4t"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 1,
            "question": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
            "answers": {
                "1": "Mit der Krankentrage",
                "2": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                "3": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 2,
            "question": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
            "answers": {
                "1": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                "2": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den\/die Vorgesetzte\/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                "3": "Befragen von Personen"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 3,
            "question": "Was sind die 5 Phasen der Rettung\/Bergung?",
            "answers": {
                "1": "Schauen \u2013 Sondieren \u2013 Selektieren \u2013 Verteilen \u2013 Retten",
                "2": "Erkunden \u2013 Absuchen \u2013 Durchforschen \u2013 Eindringen \u2013 Ber\u00e4umen",
                "3": "Erkennen \u2013 Bewerten \u2013 Entscheiden \u2013 Handeln \u2013 Evaluieren"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 4,
            "question": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
            "answers": {
                "1": "1. Sachg\u00fcter \u2013 2. Menschenleben \u2013 3. Tiere",
                "2": "1. Menschenleben \u2013 2. Sachg\u00fcter \u2013 3. Tiere",
                "3": "1. Menschenleben \u2013 2. Tiere \u2013 3. Sachg\u00fcter"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 5,
            "question": "Was ist beim Retten\/Bergen versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                "2": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                "3": "Ein\/e Ansprechpartner\/in sollte bei der verletzten Person bleiben"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 6,
            "question": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen bei Feuerl\u00f6schern?",
            "answers": {
                "1": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten aus",
                "2": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt aus",
                "3": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 7,
            "question": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
            "answers": {
                "1": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                "2": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                "3": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden."
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 8,
            "question": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
            "answers": {
                "1": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                "2": "Wasser",
                "3": "Trockener Sand"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 9,
            "question": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
            "answers": {
                "1": "Ca. 1,00 m",
                "2": "Ca. 3,00 m",
                "3": "Ca. 5,00 m"
            },
            "correct": [
                2
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 10,
            "question": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
            "answers": {
                "1": "Mit der Windrichtung",
                "2": "Entgegen der Windrichtung",
                "3": "Von links nach rechts"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 11,
            "question": "Was ist vor der Inbetriebnahme des hydraulischen Rettungssatzes zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
            "answers": {
                "1": "\u00d6lstand auf Maximum",
                "2": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                "3": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 12,
            "question": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme des hydraulischen Spreizers zu achten?",
            "answers": {
                "1": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                "2": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                "3": "Spreizarme sind abzumontieren"
            },
            "correct": [
                1
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 13,
            "question": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit dem hydraulischen Rettungssatz getragen werden?",
            "answers": {
                "1": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                "2": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                "3": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 14,
            "question": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
            "answers": {
                "1": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                "2": "Zum Quetschen von Rohren",
                "3": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 15,
            "question": "Was ist beim Arbeiten mit der  hydraulischen Schere zu beachten?",
            "answers": {
                "1": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzaustattung",
                "2": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                "3": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 16,
            "question": "Was sind Voraussetzungen f\u00fcr jede Verbrennung?",
            "answers": {
                "1": "Brennbarer Stoff",
                "2": "Z\u00fcndquelle",
                "3": "Sauerstoff"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 17,
            "question": "Wie hat sich ein\/e Ersthelfer\/in bei Brandverletzungen zu verhalten?",
            "answers": {
                "1": "Brandwunden auswaschen und Brandblasen \u00f6ffnen",
                "2": "F\u00fcr schnelle \u00e4rztliche Hilfe sorgen",
                "3": "Brandwunden keimfrei bedecken"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 18,
            "question": "Wie verhalten Sie sich bei einem Benzinbrand?",
            "answers": {
                "1": "Ich l\u00f6sche mit Wasser",
                "2": "Ich alarmiere die Feuerwehr bzw. verst\u00e4ndige die Zentrale",
                "3": "Ich hole einen geeigneten Feuerl\u00f6scher (Brandklasse B) und bek\u00e4mpfe den Brand durch kurze L\u00f6schmittelst\u00f6\u00dfe von unten her"
            },
            "correct": [
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 19,
            "question": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eRettung und Bergung\u201c sind korrekt?",
            "answers": {
                "1": "Werden im Verlauf der Bergung Gefahren entdeckt, sind zuerst die Gefahren zu beseitigen. Nach Beseitigung der Gefahren kann die Bergung fortgesetzt werden",
                "2": "Beim Orten von vermissten Personen m\u00fcssen Ger\u00e4te, Generatoren, Fahrzeuge usw. nicht abgestellt werden",
                "3": "Nach M\u00f6glichkeit sollten Mauerdurchbr\u00fcche immer dachf\u00f6rmig ausgef\u00fchrt werden"
            },
            "correct": [
                1,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 20,
            "question": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen kann eine Person geortet werden?",
            "answers": {
                "1": "Ruf \u2013 Horch \u2013 Klopf \u2013 Methode",
                "2": "Biologisch",
                "3": "Technisch"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 21,
            "question": "Welche Grundlagen m\u00fcssen Einsatzkr\u00e4fte im Einsatzfall beachten?",
            "answers": {
                "1": "Auf die Grundgefahren achten",
                "2": "Immer das 4-Augen-Prinzip anwenden",
                "3": "Sensibles Begehen der Tr\u00fcmmer"
            },
            "correct": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "category": 10,
            "number": 22,
            "question": "Nach welchem Grundsatz werden Eins\u00e4tze abgearbeitet?",
            "answers": {
                "1": "Erst alle Gefahren beseitigen",
                "2": "Personenrettung \u00fcber alles",
                "3": "Von leicht zu schwer"
            },
            "correct": [
                3
            ]
        }
    ]
}
